［工程屍］2020準見習工程師搵工情報&失業調查（32）

Lm

lm
只求有offer

依家個市差到仆街咁

LM

收銀嚟講有ab team係咪算唔錯

乜鳩offer都冇

轉行重好

WSP大把job,可以試吓

GE?

係
大廈有人中都可以繼續日日翻

收first hon

Contractor 19k 番6日點睇

有冇高手聽過華營？

邊間

有冇mech 走去行船嘅師兄？

Update下個表啦
不過差唔多開2021

其實成個表都可以改做已出

有手有腳都請啦

Able

jrp

唔想變disable

個個construction 有無ee grade 未搵到工

聽聞MC人工幾高

聽聞23K

失業了

都係冇回音

係咪唔會有工

希望只係同疫情有關

而個時勢加你4千蚊人工 仲叫咩春

degree價都冇你咁高

可以疊埋心水揾過份

各位收銀員收緊銀定收咗工喇

係屋企

風青mode: ching間公司有wfh一定唔係天之驕子唔係做wsp

Wsp太勁 唔夠料入
細收銀

錯啦 wsp全部wfh緊 連登仔吹奏既九A仲要返工

Wsp有人確診同比人擺上連登先有
Jrp已超越wsp

連登仔成日話consultant, mc好慘
大家睇下，唔少公司幾為大家着想，比大家wfh
大家可以唔洗咁早起身，落街食個靚早餐

題外話:
最近見到唔少關於consultant 嘅post
連登仔成日叫人唔好入consultant ，大家睇下，事實係大把人衝入去做

係 wsp到做保安？

大公司黎?

Arup 定 Aecom?

civil>>>stru

咪撚做structural

你就好啦有offer揀

Dragages 做死人都有人入

多謝番巴打你咁留意我先

係，以前有段時間我都會思考出到黎揾工嘅問題
相信有唔少巴打都有相同嘅經歷
後黎我都覺醒左，工程真係好好
正正因為咁，我希望可以用過來人嘅身份去說服大家入工程e行
相信大家終有一日會明我嘅苦心

高人工？

人工唔高

點解咁講？我以為寶嘉contractor黎講算係咁

好過金門嘅

其實fg仲未入行

一定civil

same here

MC即係邊間

垃圾文化
做野只係射黎射去

人工低過出面20-30%

有無師兄聽過MGI呢間公司
Google都搵唔到有人講下

但呢間長短 長嗰日係返full day

好多間都係Full Day架啦

做contractor係咁架啦
唔使6日咪已經好

14500 grad e?

technician

我見岩要求咪報

其實恆基兆業地產呢間野係咪呃CV 想偷人私人資料?
日鳩日出recruitment
apply完又唔睇 都唔知做乜柒

算啦你，咪再扮小醜啦
已經無乜人應你，以為自己係工程post 岀名

佢喺wsp返兩份工收double pay 㗎

小丑？
如果我做小丑可以令大家笑，笑笑下突然間醒覺，咁我願意一直做小丑
btw，冇人應我唔代表我出唔出名嘅
可能有唔少巴打block左我姐
或者佢地鑽牛角尖唔討論姐

Paul Y 同 俊和呢兩間Main Con邊間伏d?

有無巴打in過中國地質

7月頭都返曬工了

仲有冇人知邊間仲請緊 ge

推

有冇人知每年arup 其實大約會請幾多個Grad E

每個field咪幾個

hd or degree

上jobsdb睇得返唔多civil都仲有啲n手飯

做緊船上既輪機，可以讀咩去晉升同轉工

咁好景？

有冇人係7月2nd wk或之後in JEC收到電話？

港共海務處見習助理驗船主任

我得本地牌，三十歲了，不過想讀返書

係咪其士PaulY金城嗰啲
btw啲招募網冇乜更新，來來去去都係嗰啲

係呀 就係呢啲 係唔係唔請人架啦

status俾佢哋已讀咗
in都冇機會in

ching 你都等緊interview定係有工開

fg待業中，但依個星期都冇send求職信了

點解阿 放棄了?

半放棄啦……
依度啲精英去晒consultant做咗幾個月了，自己仲冇人請

報左aco

想問下有無喺mva做嘅巴打?想問下依間公司入到去做啲咩？係唔係都係做TIA嗰啲？有無model run?啲同事會唔會教新同事做嘢？

BS反而冇得in

其實搵唔到GE.. 會唔會打算去做AE先.. 馬死落地行 搵住銀去搵工好D

我GE AE都有報

有冇巴絲見過Golder 2nd In, 可以提點下？

係咪好少MC有補水？ 定我孤陋寡聞

有時候係冇得你揀 contractor定consultant

Ugrad報ACO
成世係咁先

事實係唔少ugrad做緊aco

報aco保就業

入consultant你都預左做兩年畫圖仔
仲要未必知自己畫緊乜

有無清上星期都in咗恒基？building grad e

唔知畫緊乜因為啲人唔識問

遇到好人又得閒既上司會指點下你
不過而家consultant冇乜中層 d grad e 畫完d鳩圖望都唔望就dum比人
出去比人屌個下咪學野lor

Thx

有冇人in過南華智能

有冇人in過isBIM

連登仔最想入嗰兩間 Arup Aecom都係咁

想學野真係靠自己
呢個問下個個問下 自己得閒睇下書
咁樣先學得快 出去唔會咁易比人拋
快既話可能做5,6年就可以考牌 拎35k人工(consultant)

其實唔係 雖然唔排除有D TEAM係咁
利申做緊 自己果TEAM唔係咁

一畢業就失業

都話左consultant 一定係學野最好啦
連登仔成日唔信我
成日蝦我e個工程界良心

係.... 仲要6日,無限ot , 陪屋企人，朋友，女友嘅時間都無，唔明點解仲吹奏

利申，無得選擇 要做

最好笑係原本係SE/E跟嘅野全部都係grad e 做哂啲
公司好似無哂SE/E咁

golder 仲in 緊人?

唔明點解有人會做二三線收銀，人工福利前途乜都無，公司又梅又閪連ab team都無，做到嘔，寧願做保安仲開心

咁說話又唔係咁講喎
一啲中型啲嘅mnc consultant 工時同workload都細好多
幅利唔差得過甚arup aecom但人工就可能得18k
勝在Hea做又考到牌保住頭髮咁囉

Cm wong嗰啲更加唔港講啦捱到三年就好打得

港資個堆你唔講a字頭啲mnc當然唔差

中班consultant唔會細workload啦
咁少人 標又狂接 都係做死人的
Jmk jec ispl果堆....

而家個市咁淡，有冇人有興趣來電梯公司做project engineer?有興趣能否TG一下我？
(利申：我公司搵緊兩個project engineer﹐一個做裝新lift﹐一個做換lift﹐仲請緊兩個lift sales engineer﹐最想要醒目嘅fresh grad)
TG: SFTBBB

lm

Ispl都叫中咩 蚊型黎下話

Ching 走去做邊間？

唔醒目留名

醒目既一早俾人請曬啦

醒目唔醒目呢樣野見人見智架姐，HR次次都話要醒目嘅，但，次次佢揀返來嘅我都唔覺佢邊忽醒目(利申：我唔係engineering department 亦唔係HR﹐只係係個間公司返工，有份介紹人入去，所以好明白佢地眼中嘅醒目同一般人眼中嘅醒目未必一樣，HR 嘅野，我呢D凡人真係睇唔透，佢咁講我咁講架咋)

留名我唔識contact 返你，addTG啦

lift仔好低人工wo
fg價幾多

大佬，TG我講吧

收到風最少2個EE,1個ME reject咗EMSD offer，睇下有冇人嚟緊會收到二手飯

正確決定

唔知有無ceg geg reject咗offer呢

就開工啦喎

點解我無收過emsd reject letter

證明你waiting list

希望排前d

識玩去 arup london

做咗陣sub仔發現啲consultant 真係得啖笑
做啲嘢錯漏百出

你咁諗喎
你做NSC 負責一單project
成team都有3個人做野

做consultant
一個人至少負責兩單大project（有多無少）

工作量相差6倍
用同一個工作要求去做比較
對consultant又公唔公平先

再講 講錯漏
contractor係post contract既表現
亂出cvi 亂上vo 都好多錯漏啦

大家都打份工
邊有分邊個好d差d
市場需求姐

十仔收銀都做過，各有各難處
Consultant真係忙到甩碌(限國際大Firm)果D真係忙，人均跟4-5單project
但你踢佢一下問野都會幫你應一應，執一執手尾

你做十仔，遇到大Firm還好，如果個上家係業主旗下D顧問先死
好多野都係流，出D垃圾Tender圖比你
(仲流過當年我比fresh grad 既GE畫)
然後要你由0開始幫過佢Design過咁濟

如果你做十仔，大家忍讓一下，都係打份工（上家係業主旗下D顧問除外）

大把Main con同Consultant都成日自己做錯野搵Sub仔硬食死掂佢la 現場畫ge線同mark位可以完全錯哂, 一早叫佢地鋪ge電線可以完全無鋪過。有一次我照Main con 意思, set好哂成套制櫃係果個位, 突然個Consultant同我講話佢地入BD幅圖唔係咁樣, 要我再set過

對考牌有幫助？

幾個月，凳都未坐暖就走，有咩幫助

咁邊個比錢set過

開頭佢地成班人圍我, 想焗我硬食, 我發癲吊返佢地轉頭, 最後Main con硬食返。

你見咩discipline

你係sub仔，人工咁高，如果consultant下下啱哂，重要你嚟做乜?真係坐下r腳趾，屌下人做野就搞掂?

Geotech

好多人去到最後一刻先會reject

下年civil master grad
大約幾時要開始apply job

轉行啦 你仲有得簡

毒左master已經踏左半隻腳落泥濘到

點解，我個bachelor 都係civil

連登仔成日叫人轉行，但又唔講轉去邊

轉左行嘅又唔講轉左去邊

今年年尾

Mtr係咪每年10月dead

快啲加入wsp大家庭啦

我報果時係十月尾

轉去做wsp hr咪得

不可一, 不可再, 別浪費時間

點敢搶風間巴飯碗

屌那媽, private team做撚死人, 戇鳩鳩生鈎鈎, 辛苦到仆街。唔係都叫學到嘢(BD ASD啊sir miss教), 一早走撚咗, 痴撚線。

初嚟報道
想知 client consultant contractor
分別係點同做啲咩？

巴打 有無聽過Greg wong geotech 做

巴打 有無聽過Greg wong geotech 點

試吓轉警察好過

無, 你主要睇有無13個月糧? OT Pay? 一開始唔好申請scheme A, Scheme A有半年back day。 做幾個月先好決定。

明白

要睇你大佬會唔會教你嘢。佢唔睇著你就唔好留, 浪費時間。

垃圾 tech廢到嘔 人工低 無福利

讀書無學？

Scheme A其實點計開始 係咪就算填曬表都仲要幾個月先生效？

Starting day=簽賣身契 - 半年, 最早為入職日

依個我唔知, 但行scheme要俾5舊水。 你拎返張單, 可以claim返公司時, 已經代表你開始行緊。 既然你由入職已經有半年時間諗, 點解要強迫自己一開始就即刻簽, 之後又後悔走人?

冇

有部分公司係要入職約同scheme A一齊簽

其士點？

馬死落地行
依度除咗client間間都係垃圾
等各位師兄分享

其士Mc 黎計算最低tier 人工below average 工時同出邊差不多

Mech既話mc邊間比較好

不論咩科 mc得幾間係算好

ching講緊civil? Mech我見啲細公司出得15/16k仲衰

你去其士post睇下有幾閪再諗啦

利：reject過

咁都係算了

咁你收皮啦

咪撚做其士啦，個價低撚到傻

對唔住囉

咩價

低得過精進bsge？
18k六日長短 8:30-6:45
俾狗做

有冇聽日返工嘅ching
好緊張
追post追左成年 終於到自己上

返咩

精盡 structural 佬有20k

CEDD定EMSD

你就好啦有offer

師兄賣鞋無call？

冇
唔知中秋節巴有冇

其實會唔會同疫情有關

3A咋

唔係啦3A
我都想入CEDD

加油 我都係一路追post一路申請
過左好耐先有offer

有3A都好丫
衰咗其中一A

3A都報左無回音

點睇其士環保工程

加油啦清

都唔知仲有邊度請人

2005 - 2015 無開過board 2015-2020 退休潮 請左500 E/AE 之後10年隨時唔開board

入到未必好事，應該開始唔包入perm AE

搵啲唔開scheme既公司草下經驗下年再報

後日有一個interview

加油

之前有offer個間答左佢未？

你入到先算啦

仲有得in？我同班fd六月中in過

1月

賣鞋fg咩價位？ 要寫expected salary

準I大 垃圾一問

有無人知Thei BSE 多唔多人請? 我見個表Thei Bse 師兄比較少

同埋Thei BSE 係咪真係考到HKIE牌? 同埋會唔會有機會入到政府? 洗唔洗讀個Master 洗底

多謝師兄們?

同埋有無巴打講多d關於scheme A既野

想趁後生搞晒呢堆野

入左行自然有人話你知
入左行再問

入左一半架啦

ive hd bs畢業 而加準備讀pt thei bs

而加係sub仔做緊野

我上年見人寫18500

你岩岩in過

Sub仔多
呢度啲人除左consultant 同政府 全部都睇唔起
Bs多數考其他會再轉
難啲入
Master洗唔到底

有咩其他會考？

同埋poly/city top-up degrees 係咪有錢就入得?

巴打言下之意係咪指Thei Bs=垃圾

唔該巴打

所有 Bs=垃圾

依度個個都人中之龍，無人會理 sub 仔，main con 都係掹車邊

冇人in過

而家佢jobsdb又冇請人
即係我收咗皮

大家搵曬工未

可能準備打俾你呢

上司の失敗は部下の責任
部下の手柄は上司のもの

所以永遠係下家食晒

細consultant 先細workload

Google啦
唔係有錢就入得
讀啲野間間U都差唔多架啦
學校唔出名係搵工煩啲姐

我有做功課

google完D資料有D亂同埋唔夠update

所以想上黎問下

やられたらやり返す、倍返した

見你有d誠意又有幾隻喊喊連狗icon就答下你

1.工程呢行係好唔在乎校名
話知你city，thei 定係港大，英國仔
一樣咁interview 一樣咁入aecom,arup,政府
重點係你既知識面同埋英文

所以你讀完ive 升thei/city/top up 都唔緊要
認真讀書
大學四年級不停報顧問公司
就搞掂

點解入顧問公司呢？
因為你想考牌
考牌前題係間公司入左香港工程師學會既註冊list
意思即係間公司至少有幾條友係香港註冊工程師
係你作為見習工程師既幾年間
要比持牌專業人士監督你

最後考埋筆試 面試都成功 就成為香港註冊工程師
做一個專業人士

2.睇完就死返去校園台
上班台關你鬼事咩
4年後先入黎啦

我都叫半隻腳入左社會架啦,而加半工讀緊,想plan下之後條路點行

不過都唔該晒巴打意見

呢個只係夢境

冇野 自膠sry

通常開scheme 係fresh graduates bo
你都做緊野啦，讀完degree 都三年後事
你可能會專翻你依家個範or轉

求其啦，岀到黎無人睇你咩學校
有個degree 係入場卷，之後睇你醒唔醒目

你都做緊野行乜鬼scheme
搵錢好過啦
個人認為唔洗睇個牌太重要

又水人做顧問

clients唔叫工程?

有冇巴打知道 EA 係做咩，市價係點

1. 做sub仔較多，但亦有見人做consultant
2. HKU都考唔到HKIE牌，考牌多數靠外國institution，我老細係hkie fellow唔好考HKIE，你諗你自己
3. master唔係俾你用黎洗底，係晉升。做左一年野之後，一切都係睇經驗，能力，人脈。唔好對學歷太執著，無用架啦

應該諗 client都係做狗

你讀完HD準備入行..讀PT THEI BS.你仲諗住行A?

因為我都唔清楚之後應該條路點行好
所以上黎問下

今年畢業,準備博top-p

我都係想後生快D讀完書拎返個degree ,驚到時老左無心機讀

true，睇interview多
學校名其次

中建Grad E(Civil) 同 賣鞋 Grad E (Structural) 邊個好

我收咗皮

Structural 喎

Thei Civil 入到 CEG

Thei 有一個入到Emsd BS

金門應該會再要人

係咪真事啊 Thei bse 入到Emsd

係

禮頓衣家做唔做得過？？ 藍田將軍澳隧道個地盤

why

原來有請人

做唔做得過

其他人係咩背景？

想知分佈

知道又點？

後日in其士有咩問

而加EMSD GE 仲有冇得包生仔

9月尾好睇定graduate scheme

邊範

environment

degree加八年經驗，做civil strutural , 值幾錢

睇到要in兩次

16k

做咗八年
都唔熟行程
要去GradE post問

八年冇走過 唔知出面咩環境

包咁濟

搵鏗哥答你

有冇人FG做sales engineer ?

grad E 條career path係點，做上去可以搵到幾多錢？

contractor / consultant / client ?

巴打做緊？

如果係Contractor呢

請勿入行
完

ge 得1半上到政府AE
非公務員易開位

讀完工程，其實都唔太想做番呢行，但係又唔知可以做乜

入面果個人話幾乎升到
除非你得罪人多

邊個ielts 接近9分讀engine
Thei 真係有一個入左BSEG

Z巴：轉行啦戇撚鳩

風間：唔做contractor就去consultant做明日之星我會話係前途一片光明

Report duty要自介

你講條友係咪poly BS?

Poly BS個邊淨係知有個傻仔1st hon走去做尖A

好似係

First hon
Ielts 9分係咩discipline

今年 induction 無得落黎搵你地

鏗哥男神

幾多人做左工程野幾年都仲可以留喺呢一行？

見金門有請electrical engineer
同BSE有乜分別?

應該係話乜mc唔係應該bse睇哂sub仔
要electrical既做乜

想知佢call唔call得切waiting list，係咪齊人開工

應該唔會再call
除非有人唔做

無 friend ? 無大學同學 ？

考官唔會chok到你識唔識site operation, test procedures, 所以無site exp都無所謂

其實sem1 intern 開始報未

工程助理幾錢人工

site exp被問到時方恨少。 覺得要就揀肯放同事落地盤嘅公司。覺得唔需要, 就揀啲唔肯放人嘅公司, 係咁多。

Ching做邊間Consultant洗到你腦咁? 正路都係揀啲有formal secondment嘅公司。 定係你公司唔夠人, 公司洗你腦洗到唔想落, 乖乖地坐office幫老闆賺錢?

想講, 你得design經驗係唔夠, 地盤跟圖做落都會有好多問題。落完地盤知道有咩問題點解決, 先可以係日後嘅design stage避免, 提升返你個design skill。

樓上會員 落site學幾多野係你自己掌握姐

你鐘意係site office唔睇進度 日日對drawing 搵錯處 同過往係寫字樓做同一樣野 又得

你鐘意拎住份method statement/speci 走出去捉住PC/老總問site works 又得

但無論你係site鐘意做邊類野
講到尾 想做一個註冊專業工程師 就係要識得落場打功夫架啦

學熟左理論層面 識曬本合同既野
都要識將合同講既野轉化做實體 真正起棟樓出黎架嘛
Site experience 係有佢用途架

實物又未見過，唔知係乜樣？唔知點 work？唔知點裝 ？唔知點試？Design 緊乜都唔知，總之好似鬼上身咁畫畫畫

咁會問咩

巴打 形容得極之貼切鬼上身咁畫
笑死

想問下
contractor係咪見你冇綠卡就唔會in你

有個fd 見間sub仔GE.
電話通知話請，跟著三星期都無任何消息

佢想知係咩玩法。

已打左電話比個HR叫佢回覆， 依然無反應。

我叫佢搵過第二份工算。

工程公司咁仆街既咩

engineer唔係落手做好似唔駛綠卡

東家唔打打西家

未見到份約都唔需要當一回事

想請教下各位對 Greg Wong 同Wong Cheng 嘅 Geotech team嘅見解分享

入地盤都要啦

2間垃圾

點垃圾法

岩岩kml又打黎
又話可以唔使落地盤住

開名

入地盤綠卡 落手做又要其他牌

OK 力佳工程

做過力佳都唔知佢花名係黑人工程

Nigga ma

金門有分E&M and MC
上官網自己睇公司background 啦

大佬呀 入地盤都要綠卡啦

呢個po仲存在 下年啦喎

有冇巴打做lab

9月差唔多開新

Here

Mhkie唔冼

見SGS有請engine巴打做得開心嗎？

Corporate Membership has satisfied the Commissioner for Labour in respect of section 6BA(4), Cap 59 since 1998 on the understanding that Corporate Members have undertaken a minimum units in the Continuing Professional Development (CPD) programmes, which include updates on occupational health and safety legislation. On the basis that Corporate Members will continuously update their knowledge in occupational safety and health through CPD, Corporate Members of the HKIE do not need to take mandatory basic safety training before entering construction sites.

點解而家仲有咁多人考istructe?
香港都唔認

HKIE 大支野

一定要留係香港咩

Ching 琴日in ?

人工低，不過做得舒服，有一半時間都係到hea

我聽日in

Intern做過姐

無site experience 唔知啲嘢點起
你嘅所謂design都只會係紙談兵，出啲起唔到嘅AI

落到site咪又係左夾右夾，成個design靠contractor幫你再做過

有無人in 過協興既ae?
First interview係見大粒野，問野問得幾詳盡
黎緊有second interview係見hr,有無面試內容可以參考下

唔覺佢請人

返左一日就 wfh

邊度

九A？

16/8

第二間就吾好諗啦， 整花自己份cv

請都吾好做啦。 出面有更多好選擇

正式黎講，個個星期六都要返晒， 你係一年有十幾日可以自己申請做短週

係佢地唔選擇我

有無人做左排已想辭職
但出面咁唔敢辭

我等左一個月先有interview,祝巴打好運
Hr打黎second in無講話要準備d咩...想聽下呢度有無人分享

做邊間

細 Consultant

通常fg話唔想做都係consultant
最多幾年就到contractor

巴打邊間

上網搵下， 吾方便講

做工程， 返得星期六， 你肯定可以準時走？

你應該慶幸自己吾洗入去浪費時間

巴打好似做到好大怨氣

我就係辭撚左
而家都八月，冇幾多間仲請人
疊埋心水同下年fg爭過

有冇sub狗報到？

邊間咁惡做

consultant?

係，細公司唔開名自爆
拋d垃圾圖叫我改，layer都冇分改撚到傻
有幾次食食下飯叫我一齊落site睇，lunch hour都剝削埋，又唔係學撚到咩，閪到傻

講真，除非你話等錢洗
唔係就辭囉，唔通唔岩做仲做咩
武肺對工程影響係比較細
抖幾個月再搵過又一條好狗

唔想辭完 又入間垃圾工程公司

所以而家做緊份收銀工唔敢亂咁quit
起馬公司正正常常圖係比draftsman 搞

有幾多人俾人水入consultant
入咗發覺根本唔啱自己

Civil咪有
Bs做畫圖仔 鳩畫

Engine唔啱自己

召喚風間巴

揾我?

認真？

[工程撚入] 一個武漢肺炎就明點解港燈被人話狗也不屌

唔適用於civil

工程first hon好似都係無咩用英文好，個人醒目好似緊要啲

醒目仔世界仔做乜都掂

睇interview 表現

Interview俾人係咁chur住問technical英文好都冇用

你估FG chur 住問你technical 野 真係預你識曬答咩
其實係想試下你如果唔識 你會點用engineering sense 去solve個答案出黎 講到底都係睇你個人轉唔轉到彎

所以我講嘅野真係冇錯
見到有巴打肯企出黎為我平反，我真係好感動

報過
未有回音

好想搵份放工唔洗有責任 擔驚受怕

要我成世拎30k都願呀

4大mc係邊4大

正苦aco

第3a去左邊

大把成績好嘅都衝入consultant
多謝大家講出事實

可能比w記取代，唔多見佢請人，唔覺身邊有人in

大家今日收咗工未呀

工程行有好多間 唔洗限死自己既
入到ceg/aecom/arup就入
入唔到都好多間firm 睇下hkie list
上面果個tier 1,2,3,4表講好得片面

再講 工程分水線係做到持牌後第3年
Charter+3開始
consultant準備升associate
Client同gov會入職professional grade
Contractor會做project leader
做邊度人工都過4萬了（當然client/gov人工更高）
唔一定要大行/細行

Btw 其實點解咁多大學雞入黎鳩up?

真係唔知佢地咩居心

上至Associate下至Engineering Trainee都係畫圖仔...

Fg 做bs
做落無咩興趣

咁入得見習工程師post，九成都係就grad嘅大學生架啦手

fg有10年經驗？

九龍灣ATAL

黃竹坑m?

In infra 定cs

Infra 會大機會d, 個written test 鳩做都冇人理，主要睇你對答

In 左infra 嘅geo, 等offer god🙇🏽‍♂️

幾時in

跟著嗰個Paris wong真係慘過做狗

Paris 都唔係infra

今年請左幾多人，祝你好運

一堆grad e

Ching 知d野

係就再請多啲 唔洗o咁多t

師兄都in左？

咪又係tender

唯有再努力啲拜offer god, 果日in 左差唔多一個鐘，唔知好定唔好

點解咁肯定，巴打

邊個in 你

以前好勁咩？福利幾好
之前有offer冇要 去咗大sub仔

咁我都bye bye左😐

一個鐘咁耐

一個年青有為嘅男engin

過左一個星期左右。

G?

點夠atal jec黎
但佢撬咗barry lee

畫圖狗

以前ael得mcl scheme宜家有埋env ell
宜家應該方向係做infra唔做大樓

係 返5日 ot 100蚊1hr

env冇bs咁chur

各位ching點睇做太陽能

係咩disciplines架ching

香港有乜野工程公司唔係垃圾?

無

啱，乾收銀係on9工

利申: 我係on9

啱了
所以只係盡量揾間啱自己既就算
但真係咪撚做乾收銀

Metoo 巴打做左幾耐

未夠1年，之前做mc

我呢邊都有mc轉黎

轉上去都唔知為乜
無一年都已經想走，日日做畫圖仔，人工又低

你地expected salary 寫幾多？fg

Patis Wong 係CS
好好人

利申 跟佢學野超好

要學識爭取短週

利申：係

佢親口咁講：我請你返嚟係做野，嚟學野嘅你係咪應該交學費，唔使我地出糧比你啦

請個grad e出得個17.5k 12個月糧 重要交學費比佢先肯train你

狗也不屌即刻reject

17.5k?
上年好似都有18.5k

入唔到client出面好難捱呀

下年grad入黎想問安樂工程下年係唔係唔駛入

以我經驗，工程界好圖嘅markup都係用顏色表示 唔同色代表唔同嘢 倒如入BD嘅GBP都係用唔同色代表個structure係用咩material起
而且畫圖都會用顏色分layer 不論cad同bim 色弱嘅可能唔識睇同唔識畫

係明蝦色弱嘅人架 但考hkie又唔洗驗身 前題你要克服到做嘢嘅困難

啱 同公司唔同team嘅待遇都唔同
姐係你係consultant 可以見到成層得自己果team要OT
利申：入咗伏team 就頂唔順

識人consultant（唔係trainee）日日返去沖咖啡睇股票，覆幾封email又一日，結果兩三年後頂唔順走返出去學其他嘢

其實OT得多都唔一定有嘢學 當你讀左廿年書被人當draftsman咁用 日日好似鬼上身咁畫啲自己都唔知係乜嘅圖 你都好快無癮
唔似client同ARUP真係train engineer，consultant只當你係CAD/BIM Operator 好似巴打咁講 GradE去到associate都係一個畫圖仔

係你好彩
10個伏team先有一個好team
早走通常係你大佬幫你做曬啲嘢/唔推咁多俾你做
諗下自己係咪真係咁想ot
因為遲啲升上去都係佢地嘅workload
consultant個business model冇可能唔chur

兩a大把人6點半前走
不過我就唔好彩要8點後

兩A即係咩同時撈緊兩間公司？😅？

唔駛入喇，報其他啦

發覺3a同三大一樣玩法
話自己做做3a姐係atkins
2a姐係aecom
1a就係Arup

其實唔明點解有錯覺開左scheme就會chur
你本身條team冇嘢做既開左scheme都係冇嘢做
Scheme根本只係為左攞資助 啊sir見你d log book冇咩問題就過架啦 自己d嘢都唔得閒做邊得閒放時間關心你吖

工程界重組商業重心 AECOM Arup Atkins 炒左1000人

龍頭帶頭炒人

新人下海觀察多陣先啦
到你做tender果時再講

civil定bs

英國炒
香港咪繼續請人

要珍惜肯幫手頂嘅老細

其實你望下你上面啲人做緊乜，你就知你第日坐佢個位要做乜，同啱唔啱自己做，因為你總有一日上到佢個位

垃圾 人工低 無福利

政府grad E同紀律部隊幫辦會點揀

幫辦實搵得多過engine

頭幾年姐
Chart左應該多過幫辦

唔好咁水人啦師兄

我會簡紀律officer (除左驚） 政府E退休潮就過，GE幾年後未必有位入AE

如果好似ceg果堆包perm?

幫辦升職都易過engine

都好難直接比較兩份工 性質太過唔同

不過睇返做紀律部隊既朋友
多數都有果種哪來的自信味

何況考督察級 一定本身好熱衷於紀律部隊
可能鐘意紀律呀 比人叫下呀sir果味野

所以通常收到督察offer 就算自己份工再有前境 都會take inspector offer

鐘意平淡生活 日日返9收6 出文件出email既話
收到ceg offer都心足啦
收工溫多陣書唔好?
仲同你報考紀律部隊督察
走去考n個試 爭個唔想做既offer?

以前出面魚翅撈飯
連紀律部隊都冇人做啦
入政府人地當你做保安咁冇出息
政府啲point冇幾可變
合約通常同perm薪級點掛鉤
可想而知好多年前GE應該好低起薪
出面好景 bonus肯定好多
係呢幾年私人衰
唔係政府好

紀律部隊好難升
政府E 已經等於三粒花
但紀律部隊升三粒好難
狗隊可能會快啲

紀律部隊要shift
叫唔叫ar sir對我嚟講冇乜所謂

冇回音

有追開po嘅人應該會留意到自由寶寶係曲線踩W記

各位Consultant 而家每日幾點收工

有無人做緊 project coordinator

麵仔近排撈成點

求其執咗間consultant做緊
有啖飯食下咁啦

Btw 下面開定位俾風間過嚟鳩噏

Ot情況點

我飯都冇得食

6點

最遲都係六點半因為返得晏
不過啲性質唔多鍾意做

以往政府grad e好似真係唔包生仔
但之前有去過cedd嘅recruitment talk
佢地聲稱有預過未來幾年嘅退休同流失人數去決定請幾多個grad e
佢地亦聲稱三年後係一定有位比ceg geg升ae
咁就信不信由你啦
但比我揀就寧願做工程司安安穩穩9-6過日子

幾好喎
咩ot到凌晨真係都市傳說黎

佢保證包生仔就一家GE

口就話包，佢份約都寫撚到明唔包，之前年年盈餘就可以保證上AE姐，今次武漢肺炎未必批咁多位出嚟

暫時O咗兩日走七半
可能陸續有嚟

好怕返幾星期就開始多野做
不過呢排觀察到其他同事都係好早就走應該自己嚇自己姐

準時七半

返幾點

各位大佬，小弟今年FG

岩岩有間乾收銀約左我下個星期video interview

想問下咁嘅意思係唔係姐係冇written test？純吹水？

9

BV?

BV有報過但係冇回音，

In我依間好似係出名帶睡袋翻工果間

驚閪咩 咪話有手有腳 間野無手無腳都請

jrp？

入左Atal果班有冇上錯賊船既感覺

可能email條題目俾你

即係

CM Wong

6

想跟你說聲加油

我都冇回音

同潘生共同進退

咁倒不如入政府好過囉

潘生都算經典人物，由 emsd 紅褲仔做到 HKIE 會長，再將判頭公司做到上埋市

果個年代係咪浸過咸水就好易上位

civil而家仲未有offer既gpa幾多?
2.9

個gpa夠曬啦
你send CV send得好少？

一般黎講 send CV 比10間顧問行
再差既civil graduates
都會有offer架喇喎

依家send都未遲 10月前有offer架喇

00:00(最早)
屌佢老味

PC就躝啦
PC根本唔係工程嚟

最傳奇係娶咗大波驊

唉

唉 project coordinator 唔係工程
點解又要行下地盤
點解半隻腳踩左入科文咁

mech係咪難啲揾工

可能被迫嘅 有痛腳比人捉住

講真有冇可能執笠
岩岩入屌你老母
仲要開scheme

應該死唔去嘅
佢俾人制裁咗自然就會有大量大陸project接濟佢

大把人都要行地盤
咁係你自己選擇踩少少入科文，之前個d PC串撚過馬撚，唔講以為PC係arch.個邊既代表

唔係我選擇
係揸壓

咁無計，係你比人揸壓，好多PC都好撚串但又唔知PC根本唔比人當係工程個邊，所以先咁多人憎

完scheme即走

點解個個都講consultant 冇人講contractor

可以講嫁
你想屌邊間?

我fg 但想了解下contractor

Ching 有冇second in

五日半，長短週(睇公司，睇大佬，有可能週週長)
日日行地盤，我個人覺得冬天夏天春天最慘，秋天最好

咁行scheme 既話呢？

無問題，去d大少少既contractor捱兩年就得
但都係要睇你適唔適應地盤文化啦，好多老屎忽會係咁屌後生仔

未知
佢話要等一兩星期

你有冇

你有無做written test

冇
有嫁咩

長週5.5, 短週5?

有冇人聽過construction specialties?

有做呀 我岩岩second in 完 可能遲啲call 你地

做啲咩

理論上係，technically 唔係

Atal 唔係高人工咩？

Second in 有咩會問 會問到幾technical

沒, IT specialties 就有

Technician officer 都沒

冇公司想請我自己Mech都知自己冇乜讀過BS嘢
Thei BS > 八大Mech

有啲contractor 6日長短週
例如寶嘉

畫圖仔咩科都做得啦

個老細唔係咁覺得呢in都冇得in

我寫得差，6日長短週，5.5日係短，星期六都whole day係長

Mech做緊bs

有冇巴絲行緊Wong cheng嘅geo scheme A? 有咩睇法

有冇人in過萬迪

冇乜點問到好technical 都係叫你自介下 問下你fyp 做咩 有咩目標咁

做地基要落手落腳做埋 變左個地盤佬咁
黑左勁多

有無人聽過M&P consultant

冷氣同水泵都算mech野多？

真係好難揀 除左client consultant contractor 係大家眼中係咪點都唔好做

工程除咗政府高薪厚職
好多間都又chur又低人工

有冇巴打可以分享下經驗
如果行civil scheme a 期間每年人工加幅大約幾多%?

有冇人可以分享埋工作量每年加幾多

想問下aurecon好定atal好 有呢兩間offer

兩間都冇回音

其實都算

Atal我懷疑係n手飯...
我五月in完依家先收到offer.. ching應該好快都會收到

唔自爆

我岩岩仲見到個job ad

有冇人聽過立基？

一般，細consultant

其實應該講，逢係工程都唔好做

我in都未in

就係聽得太多 你叫engine grad 情何以堪

都仲有啲fd搵緊工

因為係事實
好快你會明

Fg degree 知唔知出咩價. AE scheme A , thxx

都要搵野做考到個牌先可以諗下下一步嫁 有野係手都好d

Bs?

6日長短 好唔慣

唔係三年不變/一年加五舊咁咋咩

入行唔夠一個月就明
不過而家出面請人嘅都係人工低嘅西工
重要同普通科fg爭
由18-20k減去13-14k 不如做住先

我上個月reject左啦

咁咪過左三年完scheme都係得二萬人工？

但contractor 唔係一開波已經2萬

聽聞18 一年後 19 完scheme 就20頭

睇你收銀定MC 收銀無牌 一年加幾百 MC起步高d 完scheme 應該接近30k

收到其他靚offer ?

非吹奏但水泡科嚟講人工工作機會都叫唔錯 辛苦就梗，但返多幾日長週fg 24-25k 都有

所以dse jj 要俾心機讀書咁就唔洗入engine

利申: engine fg chur足6日 想嘔

唔知，無乜識人係呢間開scheme

一落雨勁多泥氹又跣又污糟 真係成身泥

咁你求奇揾間開scheme做下先

嘩...你做爛市得好勁

咁都啱既...
真係勤力讀書，莫做工程狗

你on9仔

最慘返工放工比人當地盤佬，d女見到你都彈開，本身有女還好，入左行好難識到女

咁應該蚊到仆街

你地睇唔明？
我話如果要由工程18-20k減去普通工13-14k不如做住engine先

緊係aurecon la

agree其實都睇你好唔好彩
識得有人2.7x入俊和

當然你interview要表現正常同有所準備啦

行scheme係俾你老細claim錢咋

就算client都伏既
[大電撚入] 千萬不要入港燈 驚世po

真lunch去商場行著住開工衫sales都彈開

想問下禮記今年有無請grad e

想問有無師兄聽過MGI呢間公司

有咩好

睇黎我好唔正常

外資，consultant, 風間巴極力推介

其實玩膠真係會害左某啲fg

其實我諗正常fg都會做過一兩份intern
點都會做過Consultant或者contractor
返完咪睇下自己鍾唔鍾意喺嗰到做長工
再唔係問下啲師兄都問到返咩好
唔係真係信連登講兩句呀？

所以話某啲fg

巴打係咪大判？俾啲暗示黎係邊一間

風間: consultant 一年出五十個月糧+二十個月bonus 朝九午二就收工 一星期返三日 完scheme即刻可以考牌 考完兩年內可以升做Director 五年可以做CEO 十年可以選中國主席

WSP算吾算好做既consultant

其實係danielchan

atal隨時俾人制裁埋一份wo

最後個個都走埋就

已經得返我同SE了一開始嗰4個係計埋我

爸打做左幾耐 流失咁高既咩

主音，guitar，base，drum

依家係咁

唔夠人就會問隔離team借人
我就是好例子

岩岩一年
我都想知係咪得我先係咁

係咪公司問題

Asso: noted.聽日準時返工

主要都係做協興/俊和/金門apm果類架喇
一係搵qs工
Bem grad好少做civil/structure的

香港咁多contractor
應該有offer既

想問下 building discipline 即係做咩
係咪包曬civil geotech structural

Building 係structural 啦

做左2年sub仔
如果轉去main con(當轉到先)
會唔會同ge親生仔待遇差好遠

咁又唔叫structural 有時見有ad寫building 但又唔知佢實際係咩 hkie個網又會見到building discipline

起碼有個SE
可以走到得翻你自己做

邊間consultant唔係咁

其實係我做到半死諗緊跳唔跳返出黎

做緊咩？

Aurecon

錯，佢係推介WSP

之前係，依家唔係
好似好多間都係咁?

一星期竟然要返三日

賣鞋chur 吾chur 呀師兄？

幾時收offer

咩野 discipline 師兄

過來人答你 大部份都chur
但你好彩入到hea team就準時放工

岩岩打黎問我有冇興趣做data center AE

我諗我同你一樣
In果陣都係sec in果陣係in data center

我冇in過
佢話mech gt 冇晒位

有工開就得啦
我仲諗緊由consultant 轉返sub仔好唔好

人中之龍轉地底泥

兩個都係狗

Consultant 日日ot?

係 冇錯

有無未有offer嘅手足

你以為contractor唔o

繼續揾

人中之龍

環境差左，氣受多左，ot 打和，係人工高左

咩offer

各位你地點睇 polyu mech 同 ust ee?
讀邊科好啲?

retake la

只知hk mech=垃圾

無咩都唔好讀mech

無咩都唔好係香港讀工程

揸貨 van

FG仔上年十月英國翻嚟狂發夢冇去搵工，終於啱啱有offer啦各位加油

mech
出路廣d 冇咁難讀

Ching 收咩offer?

你今年定上年畢業

下星期一in
有咩要準備

個course上年10月完，但係因為炒左所以12月先交論文，然後4月出成績

讀咩

Intern做過既野
自我介紹

俾人制裁

其實呢間係consultant定sub仔?
無聽過既

E&M Sub仔

sub仔返5日，真係萬中無一
睇佢website，係做狗鐵job多?

邊間派offer

CM咁嘅時勢頂硬上

Civil Engineering

Reject咗
Ching有定心理準備9-9

有冇師兄做過/ 聽過 Kwok & Koehler engineering? 見佢做橋但啲project感覺唔太密，以前見佢請intern嘅價錢都ok但報咗冇回音

咁呢間返5日(表面上)好似好過出面既sub仔，重要d project幾多元化

好勁呀 我都想學畫圖 咁專業 去邊都罄香啲

但Consultant 唔係個個做MC都想入咩
你轉入consultant之前識唔識畫圖定入左去先識
五天工作又固定office

乾收銀咁差既話啲FG一早唔爭入去啦
唔好雞蛋挑骨頭啦

唔繼續發夢啦? 浪費人才

做好自己先啦

我同d fd番緊2A 全部都無得畫圖 好慘

咁做緊咩

邊個話個個做MC都想入?
轉入之前識畫圖
邊個話5天工作?...你真係做過/做緊consultant?

其實fg爭入既只係得幾間
雞蛋𥚃挑骨頭?所以我咪話盡量揾間啱自己既咪得囉

原來係一隻柒頭五毛狗
又淨係做過main con，依家build king定HH啊?

會問你星期六返唔返
你好唔好意思話唔返

d語氣重要令你覺得個心唔好意思
最後連星期日都返嚟趕野

去左client做

恭喜哂啊

一早block咗隻藍屍

又可以block多隻

雖然日日都6.30半收工 但趕report 趕tender 真係有機會通宵
間間consultant 都係chur 分別只係chur幾日定chur足全年
唔想撈了

其實MC未又係要OT
仲要落site 焗桑拿曬太陽
office又老撚咁遠

所以都係睇自己性格揀啦
除左做client都係做狗

利申：

Client 仔都有好多內部壓力，除非你係金字塔頂層

頂層姐係邊啲
董事局果堆？

leasing archi marketing

Leasing係all in or nothing
D產業測量師 走去叫client一野拎成幾億投地 幾億起地
賣樓賣得曬就升職 賣唔出樓就等炒

尤其今年 今年經濟差成點 有眼見
藍田kokohills賣唔出 荃灣華懋直頭租唔出

隔離測量post班友 全部讀產業測量既fg都畢業變失業

吹奏leasing唔係唔得既
不過要鍾意博盡無悔囉
叫老闆拎十億出黎 賭獲勁既 輸左即炒
同埋今年經濟太差 leasing無得入行/升職 得炒人咋

chur緊，應該到下年都係要ot到2點

MC有MC辛苦，乾收有乾收辛苦啦
我就覺得MC辛苦都係頭尾，CSD, CBWD，驗消防先OT得勁，重要淨睇一單project。但環境同位置真係差

乾收銀OT既鐘數可以係到凌晨或者無得返屋企，重有可能OT係無止境，一個人要睇幾單project。

Client都唔一定好，尤其e&m，都係地底泥

其實Engine好多範，係Building果邊或者真係好似你咁講，但係Mech Eng啲圖材料寫左係title block,成張圖可以唔洗睇顏色

有得in telemax有咩要注意

係舊公司改慣 依家要mark 俾人改真係好不爽

Drafts 好串，改圖？得，排隊啦
慶起上黎用免安裝自己改仲快過排隊

有無人一畢業就失業

有無人收到九巴interview

我都係report同tender會chur
但Chur幾日我覺得ok ge 讀u都有時要chur幾日
長期ot就出事

巴打留個tg傾兩句？

仲有出圖

唔係

FG你想識幾多野

id wor

大家面試有冇遇到啲technical問題呢
小弟見2間mc/sc都係有問到
睇怕機會唔大 有冇公司依家都請緊人

正常都問，都唔預你識哂啦

建議你唔好人地出po請人你先去apply，

我自己係直接搵佢地公司email寄信去

Sd過幾間都有問翻我攞資料，但係可能因為我連intern經驗都冇/成績唔突出先唔請我

Phone call?
報左無回音

大大力屌鳩drafts

人地冇出po請人，咁email title寫咩好？

Cover letter copy and paste

Email ?

一樣，不過唔明就問大老

利申：BS

圖紙係幫你理解工程
唔係阻礙你做工程
慢慢睇 唔洗灰心

Yes 你都收到？

係啊係咪mt